# README #

# Relay test project

## Требования:

* node >= 4.0.0

## Установка

```
npm install
```

## Сборка

```
npm start
```

## Задание: ПРИЛОЖЕНИЕ "ЧАТ". React/Redux/Relay/GraphQL

### 1. Компонент входа в приложение

1.1. Разделение компонента на "умный" и "глупый" с использованием функции compose из библиотеки "redux"

1.2. "Глупый" компонент:

Поле ввода имени пользователя

Кнопка войти

Нажатие на кнопку вызывает action. Имя пользователя сохраняется в localstorage.

1.3. При повторной загрузке должен вызываться action, получающий имя пользователя из localstorage.

1.4. reducer сохраняет имя пользователя в state. Если в state есть имя пользователя - рендерится Relay.RootContainer с чатом, если нет - форма входа.

### 2. Route/RootContainer

Организовать route с запросом (Relay.QL) к списку сообщений (п.4). Реализовать RootContainer, передать в него route и компонент чата.

### 3. Сделать GraphQL тип сообщения чата (GraphQLObjectType):

date: String

message: String

user: String

### 4. Запрос списка сообщений на GraphQL.

Функция Resolve должна получать сообщения из массива объектов. Сообщения возвращаются отсортированными по даты по убыванию.

### 5. Build схемы данных GraphQL.

### 6. Компонент списка сообщений:

6.1. Разделение на "умный" и "глупый" компоненты.

6.2. В "умном" компоненте применить декоратор utils/relay.js (добавлен в репозиторий).

Реализовать тем самым RelayContainer с фрагментом данных, запрашивающим список сообщений (первые 10).

Пример применения utils/relay.js:

```
#!javascript

compose(
  relay({
    fragments: {
      yourFramgent: () => Relay.QL`
        fragment on YourFragment {
          someDate
        }
      `
    }
  }),
  connect(...)
)(Component);
```


6.3. В "умном" компоненте сделать map списка сообщений с возвращением массива компонентов одного сообщения. Массив передать через props "глупому" компоненту.

6.4. Рендер массива компонентов в "глупом" компоненте списка.

### 7. Компонент сообщения:

7.1. Разделение на "умный" и "глупый" компоненты.

7.2. Применить декоратор relay. Описать фрагмент данных одного сообщения. Данный фрагмент прописать в фрагменте компонента списка через MessageContainer.getFragment('message').

7.3. Глупый компонент отображает одно сообщение.

### 8. Компонент формы отправки сообщения:

Поле ввода

Кнопка отправить

При нажатии "отправить" - вызов мутации (Relay.Mutation) с новым сообщением.

### 9. Мутация на клиенте (Relay.Mutation).

Принимает:

user: String

message: String

date: String

Описать fatQuery, обновляющий список сообщений.

### 10. Мутация на GraphQL.

Resolve добавляет сообщение в массив. Возвращает весь список сообщений.